12人疑被監視 泛民明質詢保安局

節錄

12人疑被監視 泛民明質詢保安局

■區議員黃永志在中聯辦附近掛上「香港，仲差十二個人」橫額。

【本報訊】12名港人乘快艇涉偷渡到台灣時「被送中」，。。。。。。。。。。。。

民主黨立法會議員鄺俊宇已向立法會呈交關於12港人的口頭質詢，並獲安排於本周三首次大會上提出，保安局需要回應，議案內文則有待立會秘書處跟進。據了解，鄺問題將圍繞當局是否一早知悉12人被送中一事，以及要求盛傳曾監視12人的政府飛行服務隊公開更多相關資料。鄺表示，即使再艱難，亦要設法促使林鄭政府介入事件，令12港人早日平安回港。

譚文豪促飛行隊按先例公開資料

曾任機師的公民黨議員譚文豪亦會就12港人事件提出書面質詢，當中「踢爆」聲稱不會公開行動細節的飛行服務隊，早於去年11月6日回覆立會議員查詢時曾提供執勤資料，譚要求政府按照該先例，向立會提供多項是次行動資料，包括要求出動飛機的政府部門、飛行服務隊接獲要求日期和時間、機上人員在布袋澳上空執行任務詳情，及機上人員離開布袋澳上空後，在東南方向水域上空執行任務詳情等。

除在立會跟進，。。。。。。。。。。。。。委託律師辯護。

國際社會亦持續關注12港人情況。澳洲工黨參議員Kimberley Kitching昨於facebook張貼手持「#save12HKyouths」標語相片，呼籲世界一定要為香港發聲，並指：「澳洲和香港站在一起。」

鄺俊宇

■澳洲參議員Kimberley Kitching呼籲世界要為12港人發聲。

香港，仲差十二個人